Sei $a \cdot b^{-1}$ das Produkt aus einer Zahl $a$ und dem multiplikativen Inversen einer Zahl $b \neq 0$. Dann schreibt man auch $\frac{a}{b}$.

# Inversenlemma:
Für zwei Zahlen $a, b \neq  \in R: (a \cdot b)^{-1} = a^{-1} \cdot b^{-1}$.
Bew.:
	Siehe den [[Gruppen#^4db710|allgemeinen Gruppenbeweis]].
# Sätze zur Bruchrechnung:
Seien $a,b,c,d \in R$ mit $b, d \neq 0$. Dann gilt:
$i) \frac{a}{b}^{-1} = \frac{b}{a}$ 
Bew.:
	$\frac{a}{b}^{-1} = (a \cdot b^{-1})^{-1} = a^{-1} \cdot (b^{-1})^{-1} = a^{-1} \cdot b = b \cdot a^{-1} = \frac{b}{a}$ 
$ii) \frac{a}{b} \cdot \frac{c}{d} = \frac{a \cdot c}{d \cdot b}$ 
Bew.:
	$\frac{a}{b} \cdot \frac{c}{d} = (a \cdot b^{-1}) \cdot (c \cdot d^{-1}) = a \cdot c \cdot b^{-1} \cdot d^{-1} = (a \cdot c) \cdot (d \cdot b)^{-1}$ 
$iii) \frac{a}{b} + \frac{c}{d} = \frac{ad + cb}{bd}$ 
Bew.:	$\frac{a}{b} + \frac{c}{d} = a \cdot b^{-1} + c \cdot d^{-1} = a \cdot d \cdot b^{-1} \cdot d^{-1} + c \cdot b \cdot b^{-1} \cdot d^{-1} = (a \cdot d + c \cdot b)(d^{-1} \cdot b^{-1})$ $= (a \cdot d + c \cdot b)(b \cdot d)^{-1} = \frac{ad + bc}{bd}$ 
$iv) \frac{ad}{bd} = \frac{a}{b}, b,d \neq 0$ 
Bew.: Trivial
