Seien $A, B$ zwei Aussagen. Dann gilt:
$\neg (\neg A) \Leftrightarrow A$ 
$(A \land (\neg A)) \implies B$  "ex falso quodlibel", aus Falschem Beliebiges
$\neg (A \land (\neg A))$.     Die Aussage ist immer wahr.
$((A \implies N) \lor (B\implies A)) \Leftrightarrow (A \Leftrightarrow B)$ Ã„quivalenzdefinition
$(\neg (A \lor B)) \Leftrightarrow ((\neg A) \land (\neg B))$  De Morgan 1
$(\neg (A \land B)) \Leftrightarrow ((\neg A) \lor (\neg B))$  De Morgan 2
$(A \implies B) \Leftrightarrow ((\neg B) \implies (\neg A))$ 

Der Beweis erfolgt mithilfe Wahrheitstabellen $\square$.

